特朗普醒吧！封殺華為 美晶片業攬炒真正原因是...

外國傳媒報道，市場普遍認為，美國總統特朗普封殺華為，會令包括英特爾(Intel)及高通(Qualcomm)在內的一眾晶片股受累，但有分析警告，受累不僅僅是售賣晶片，而是有更嚴重的後果，當中涉及雲計算和數據業務！

廣告

inRead invented by Teads
在特朗普決定封殺華為後，由於市場憂慮中美會爆發「科技冷戰」，一眾晶片股隨即攬炒。信託公司Synovus Trust副主席Dan Morgan警告，這將會是雙重打擊，不是單單銷售！

他說：「美國將華為及其有關連的公司列入黑名單，是整個晶片行業的『黑雲』。美國晶片製造商及其他相關公司股價受壓，部分原因是損失華為的收入，但這並不重要，因為高通由華為所得的收入僅佔整體2.6%；英特爾更低至1%。最大的影響不是這些直接損失，這十分輕微，主角是數據中心業務及雲計算平台！」

他指出，包括英特爾及英偉達(Nvidia)在內，它們的晶片有助建立數據中心業務及雲計算平台，目前美國封殺華為，可以預期該些業務發展會停滯，而且不知道會停滯多久，這才是更具破壞及更不確定的因素。

因此，整個晶片業都面對着更大難題。

Source?
processor大陸有乜選擇？自己整？
電話冇華為可以買小米，d錢都去左Qualcomm,有幾大問題？

成篇野冇頭冇尾

中國究竟有冇試過做輸家

咁中國咪發展唔到data centre,邊個輸多d?

點會係人地出事... 你起緊堆DC電腦冇晶片, 無人乜乜, 天眼 你都冇撚得玩... 人地個面蝕左錢會有咩問題... 大陸冇咪去台灣, 新加坡 連馬來西亞都搞緊

一齊停滯，以後怕左同中國合作，直情自己研發

那華為又輸，人民幣又輸，騰信又輸

二戰比人打到豬頭咁都話贏，仲要吹到唔關美國佬粒原子彈事

無咗華為自然會有公司填補個空缺

他指出，包括英特爾及英偉達(Nvidia)在內，它們的晶片有助建立數據中心業務及雲計算平台，目前美國封殺華為，可以預期該些業務發展會停滯，而且不知道會停滯多久，這才是更具破壞及更不確定的因素。

完全唔明有咩因果關係

無左華為啲人咪一樣會買其他牌子電話
晶片需求根本無變

話唔係咁講。當時中國守到唔亡國唔易架。
但果個係中華民國，唔係呢個中国。

無佐款手機又唔係無佐用家

個14億人唔用華為就唔用電話喇咩

中國：比我輸一次啦好無一次咁多啦

中國佔美國晶片市場出口： 2% 或以下
美國晶片佔中國市場入口：>90%

中國又贏

要不是中國政府照顧你們.JPG

點解美國要死你唔俾佢地死，中國永遠都係贏家

大陸公司一向用返 alicloud果d, 邊關事

咪住先 明明華為話解決到 個個都講到佢手機執左咁
當佢解決到先啦(無理由任正非話得 你連登仔夾硬話唔得架)
華為手機既市佔唔細 咁佢地真係會受好大影響

甚實唔比精片强國，老尾會精盡淫亡架

所以咪話佢冇頭冇尾

簡單講句 然國又win

篇野up 咩？
它們的晶片有助建立數據中心業務及雲計算平台，目前美國封殺華為，可以預期該些業務發展會停滯，而且不知道會停滯多久
咁樣一句就當係？ 華為同果d 業務有咩關係